新聞透視 走塑偽善

全球「走塑」意識抬頭，香港不少食肆響應推行「走飲管」，卻激起部分市民及網民不滿。為何一個環保的行動，會被視為「擾民」甚至是「偽善」？餐廳想支持環保有何困難？多國將禁用即棄塑膠餐具。本港政府亦稱，預計在今年研究推行相關政策的可能。不過，十年前政府推行膠袋稅，膠袋的使用量最終不跌反升，連帶製造出更多的垃圾。「走塑」會否帶來相同的問題？要在香港移風易俗，需要甚麼條件？

推

$20按金

屌鳩環保撚

靠咩搵食

咪即係堂食餐具

借餐具都算正常環保人士，起碼比直接屌人叫人走餐具嘅環保撚好

記撚住個班搞到全部人食M記冇飲筒嘅撚樣

即係膠袋稅失敗左啦！

港豬

下節黎料。

老闆：成本貴不了

M記 KFC 大家樂全部blacklist
大快活先係連銷鎖快餐界清泉

m記大家樂嗰啲跪低晒啦

有需要先自己拎好過一刀切

cut cost

臭雞淳

環保撚死全家喇，唔使講咁多

走數就得

走數就有

塑膠已經可以全面分解
切勿助長環保膠攞光環

走佢老母臭閪呀走

真.環保撚

綠色和平成日係街度問人拎錢

成個小麗老母咁

自備杯
用紙杯裝左先再落黎你個閪杯度

Helen幾正喎扑野係咪唔帶套 夠環保

染頭髮都唔環保架，用好多化學物質架陳可淳！

你地弱智商環勾結呀

啲海龜食錯染料會無命

LIHKG

hellp何文傑

議員都睇連登

連登

上連燈mon post

垃圾環保膠
大把其他可以做出更大環保成就既野唔搞
係要係d擾民又唔大作用既位搞住曬
之後就係網上帶光環話自己環保鬥士
收皮死全家啦屌你地老母

酌小咗，環保撚又屌

遙遠的汕頭巴打

有冇人cap腦魔圖？

遙遠的汕頭

我用避孕袋

環保紙袋

嘩 長春社個office咁靚 環保?

啲環保袋咁柒
出大街通常用唔到

招煥coffee巴打

真 紮營既話應該會貼地啲
依家咁樣說服唔到我

佢又帶眼鏡? 咁多膠

重用餐具？ 咪又用洗潔精洗！屌你

死八婆戴膠眼鏡咁唔環保

咪係 非必要

shitty

紮營唔洗膠咩 露天最好

除衫最好

雖然離題，但其實商場冷氣太凍，仲唔環保啦

佢最後係咪暗示膠袋稅要加價？

唔離題

廢除膠稅

條八婆快撚d死左佢 減少碳排放

分單買凍野呀屌佢老母
對抗偽環保既道路大家永遠不會獨行

阿伯會後悔,冰令牙肉收縮,最後假牙都用唔到

個8婆染髮，著牛仔褲，學人講環保笑死人

垃圾多咗根本正常，因為人口多咗，要減少垃圾，首先要取消 150 部隊

果日去m記無飲筒俾。就唯有打開個杯蓋
之後對面個妹妹因爲打左杯蓋倒瀉左。d職員黎拖地
佢見到我個杯蓋都打開。同我講蓋番好個杯蓋因住打瀉
我話。盖番杯蓋又唔俾飲筒我點飲佢即刻拎支飲筒俾我
我建議所有支持唔派飲筒既環保人仕死全家。對地球上係最環保既事。慳幾支飲筒點都唔夠無左班人咁環保

指住班人話係垃圾

試過邊行邊食M記,無飲管飲得好麻煩

同埋如果帶D BB仔去食M記,無條飲管應該好易倒瀉

不過我立場對走塑係不反對